得罪講句，鐵血嘅魔劍等於seed嘅核彈

睇設定就會知，魔劍係禁忌嘅科技，同核彈係同一種限制

我哋正常人眼見把魔劍只係把普通實體兵器，實際出嚟效果一定係有追蹤功能嘅超科技喺入面

如果唔係你都解釋唔到點解魔劍會同核彈有同一種待遇

見seed咁多人討論，唔差在幫魔劍平反埋

唔好再講呢套垃圾
睇見魔劍都想嘔

大家誤解咗個超前科技，一定要以正視聽

鐵血應該改魔劍做質量炮,咁樣個演出就好睇好多
同埋個精確度都合理好多

依個真，做設計嗰個傻鳩嚟，seed都識整創世大砲，G復興都識整納米爆彈

dead meme

魔劍係禁忌武器嘅設定本來就係on9

只係你思維俾地心吸力牽制住，跳唔出視覺上只見到魔劍係一把實體兵器嘅框框

魔劍以戰績嚟講係絕對對得住禁忌兵器個名

相反巴力就…

通常禁忌武器都係一啲會扭曲生態環境，破壞生物結構（e.g核武、化武），或者折磨人嘅兵器。

魔劍至多咪一件威力同速度可以一擊秒殺人嘅兵器，高達世界大把呢種武器啦，係得鐵血咁撚戇鳩將件普通野稀有化，跟住啲機體同戰艦設計出嚟完全冇諗過點樣對付魔劍

有冇諗過其實以上只係你幻想出嚟，佢從來冇解釋過點解魔劍係禁忌同埋魔劍背後有咩獨特性，試諗下佢一解釋到，你嗰段嘢就係假像，只係佢未講魔劍嘅原理

搵資料睇只係話殺傷力過高，可以一擊打穿奈米裝甲
然後係厄祭戰爭中擊落數太多，被視為不人道嘅武器
所以被公約禁用咋喎反而你講個堆野仲更似FF

魔劍面世後，正常人都會研究用返戰機掛？
第一集主角已經用緊阿賴耶識系統控制個工作用機，一定有可能

當時打仗用MS，就係因為奈米裝甲頂到實彈同光束武器
如果奈米裝甲冇用，重用個人形廢鐵做咩鳩？

一句不人道就停止思考，呢個設定一定係左膠先諗到出黎

公式都講左佢地三流駕駛

煌大和 阿寶果種級數 反應速度完全避到 new type感應到

阿賴耶識唔係提升反應咩

三流駕駛提升反應變二流

能力提升得咁少點解要冒生命危險整

樓上巴打9 up 下你咁認真做乜

其實阿賴耶識係做到人機合一
普通人整左唔代表可以屌打一般駕駛員
係三明本身勁又整左先咁屈
不過三明再勁都只係普通人
New type根本係超人邊有得比

總之呢兩套都係神作

seed仲垃圾過鐵血